\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{bordeaux}{RGB}{128,0,32}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,-0.1);
}

\usepackage{multicol}


\usepackage{wasysym}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\color{myred!70}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{myblue!70}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\color{mygreen!70}\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section} -}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\geometry{%
	a4paper,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,265mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Éléments de géométrie \\ Fiche leçon}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	\begin{minipage}{0.85\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm} % définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\textcolor{bordeaux}{\fcolorbox{bordeaux}{white}{\LARGE{\textbf{Droites parallèles et perpendiculaires - Leçon}}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.1\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{CompEqRap.png}
	\end{minipage}
	
	\section{Droites parallèles et perpendiculaires}
	
	\subsection{Droites perpendiculaires}
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing
				Deux droites sont \textbf{perpendiculaires} si elles se coupent en formant un \makebox[3cm]{\dotfill} \makebox[3cm]{\dotfill}. \\ On note cela ainsi : \makebox[2cm]\dotfill{}. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			% Exemple de droites perpendiculaires
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\subsection{Droites parallèles}
	\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing
				Deux droites sont \textbf{parallèles} si elles ne se coupent jamais, peu importe la longueur du prolongement des droites. \\ On note cela par : \makebox[2cm]\dotfill{}. \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			% Exemple de droites parallèles
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\subsection{Propriétés des droites parallèles et perpendiculaires}

\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
	\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété 1}}\vspace{-0.05cm} \\
	\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
			\medskip \doublespacing 
			Si deux droites sont parallèles, toute droite parallèle à l'une est \makebox[3.75cm]\dotfill{} à l'autre. \medskip
	\end{minipage}}
\end{minipage}
\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
	\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
	\begin{center}
\begin{tikzpicture}
	% Définition des points
	\coordinate (A) at (0,0);
	\coordinate (B) at (4,1);
	\coordinate (C) at (0,2);
	\coordinate (D) at (4,3);
	
	% Calculer la direction des droites
	\coordinate (ABdir) at ($(B)-(A)$);
	\coordinate (CDdir) at ($(D)-(C)$);
	
	% Marquer les points avec des croix
	\drawCross{0}{0} % Point A
	\node[above=5pt] at (A) {$A$};
	\drawCross{4}{1} % Point B
	\node[above=5pt] at (B) {$B$};
	\drawCross{0}{2} % Point C
	\node[above=5pt] at (C) {$C$};
	\drawCross{4}{3} % Point D
	\node[above=5pt] at (D) {$D$};
\end{tikzpicture}
\vspace{1cm}
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
	\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété 2}}\vspace{-0.05cm} \\
	\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
			\medskip \doublespacing 
			Si deux droites sont parallèles, toute droite perpendiculaire à l'une est perpendiculaire à l'autre. \medskip
	\end{minipage}}
\end{minipage}
\hfill
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
	\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			% Définition des points
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (4,1);
			\coordinate (C) at (0,2);
			\coordinate (D) at (4,3);
			
			% Calculer la direction des droites
			\coordinate (ABdir) at ($(B)-(A)$);
			\coordinate (CDdir) at ($(D)-(C)$);
			
			% Marquer les points avec des croix
			\drawCross{0}{0} % Point A
			\node[above=5pt] at (A) {$A$};
			\drawCross{4}{1} % Point B
			\node[above=5pt] at (B) {$B$};
			\drawCross{0}{2} % Point C
			\node[above=5pt] at (C) {$C$};
			\drawCross{4}{3} % Point D
			\node[above=5pt] at (D) {$D$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
	\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété 3}}\vspace{-0.05cm} \\
	\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
			\medskip \doublespacing 
			Si deux droites sont perpendiculaires à une même troisième droite, alors elles sont parallèles entre elles. \medskip
	\end{minipage}}
\end{minipage}
\hfill
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
	\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			
			% Définition des points
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (5,3);
			\coordinate (C) at (1,3);
			\coordinate (D) at (4,-2);
			
			% Marquer les points avec des croix
			\drawCross{0}{0} % Point A
			\node[above=5pt] at (A) {$A$};
			\drawCross{5}{3} % Point B
			\node[above=5pt] at (B) {$B$};
			\drawCross{1}{3} % Point C
			\node[above=5pt] at (C) {$C$};
			\drawCross{4}{-2} % Point D
			\node[above=5pt] at (D) {$D$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{minipage}

\section{La médiatrice d'un Segment}

\subsection{Définition de la médiatrice}
\begin{minipage}[t]{0.40\textwidth}
	\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
	\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
			\medskip \doublespacing 
			La \textbf{médiatrice} d'un segment est la droite \textbf{perpendiculaire} à ce segment et qui le coupe en son milieu. \medskip
	\end{minipage}}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
	\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			% Définition des points
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (4,1);
			
			% Calculer la direction des droites
			\coordinate (ABdir) at ($(B)-(A)$);
			
			% Marquer les points avec des croix
			\drawCross{0}{0} % Point A
			\node[above=5pt] at (A) {$A$};
			\drawCross{4}{1} % Point B
			\node[above=5pt] at (B) {$B$};
		\end{tikzpicture}
		\vspace{1cm}
	\end{center}
\end{minipage}


\subsection{Propriété de la médiatrice}
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
	\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété}}\vspace{-0.05cm} \\
	\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
			\medskip \doublespacing 
			L'\textbf{ensemble des points} de la médiatrice d'un segment sont \textbf{à égale distance des extrémités} de ce segment. \medskip
	\end{minipage}}
\end{minipage}
\hfill
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
	\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
	\begin{center}
				\begin{tikzpicture}
			% Définition des points
			\coordinate (C) at (0,0);
			\coordinate (D) at (4,-3);
			
			% Calculer la direction des droites
			\coordinate (ABdir) at ($(C)-(D)$);
			
			% Marquer les points avec des croix
			\drawCross{0}{0} % Point A
			\node[above right=5pt] at (C) {$C$};
			\drawCross{4}{-3} % Point B
			\node[above right=5pt] at (D) {$D$};
		\end{tikzpicture}
		\vspace{1cm}
	\end{center}
\end{minipage}
	
\end{document}
